export const data3 = [
  {
    question:
      "Quelles sont les étapes de la réanimation cardio-pulmonaire (RCP) chez un nourrisson en cas d'arrêt cardiaque ?",
    option1: "10 compressions thoraciques suivies d'une ventilation",
    option2: '15 compressions thoraciques suivies de 2 ventilations',
    option3: '30 compressions thoraciques suivies de 2 ventilations',
    answer: 2,
    advice:
      "Chez un nourrisson en cas d'arrêt cardiaque, la RCP consiste en 15 compressions thoraciques suivies de 2 ventilations. Il est important d'appuyer légèrement et rapidement sur la poitrine du nourrisson avec deux doigts tout en veillant à ne pas appliquer trop de pression.",
  },
  {
    question:
      "Quels sont les signes d'une commotion cérébrale et comment devrait-on agir ?",
    option1:
      'Troubles de la vision, nausées, et consultation médicale immédiate',
    option2:
      "Perte de mémoire et administration immédiate d'anti-inflammatoires",
    option3: 'Confusion, maux de tête, et repos au lit pendant plusieurs jours',
    answer: 1,
    advice:
      "Les signes d'une commotion cérébrale peuvent inclure des troubles de la vision, des nausées, de la confusion, et des maux de tête. En cas de suspicion de commotion cérébrale, il est essentiel de consulter immédiatement un professionnel de la santé pour un diagnostic approprié.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la différence entre une crise d'épilepsie et une syncope (perte de connaissance) ?",
    option1:
      "La crise d'épilepsie est caractérisée par une perte de conscience brève, tandis que la syncope dure plus longtemps",
    option2:
      "La syncope est causée par une activité électrique anormale du cerveau, tandis que l'épilepsie résulte d'une baisse soudaine de la pression artérielle",
    option3:
      "La syncope est une perte de conscience brève et spontanée, tandis que la crise d'épilepsie est généralement déclenchée par des facteurs spécifiques",
    answer: 3,
    advice:
      "La principale différence entre une crise d'épilepsie et une syncope est que la syncope est une perte de conscience brève et spontanée, tandis que la crise d'épilepsie est généralement déclenchée par des facteurs spécifiques, tels que des stimuli lumineux ou des émotions intenses.",
  },
  {
    question:
      'Quelles sont les techniques appropriées pour traiter une brûlure chimique sur la peau ?',
    option1: 'Appliquer immédiatement de la glace sur la brûlure',
    option2: "Rincer abondamment à l'eau pendant au moins 20 minutes",
    option3: 'Appliquer une pommade anti-brûlure immédiatement',
    answer: 2,
    advice:
      "En cas de brûlure chimique sur la peau, il est important de rincer abondamment la zone affectée à l'eau pendant au moins 20 minutes. Cela aide à éliminer la substance chimique et à réduire les dommages. L'application de glace ou de pommade n'est généralement pas recommandée.",
  },
  {
    question:
      "Quelles sont les principales étapes à suivre lors de l'administration de la manœuvre de Heimlich sur une personne enceinte ?",
    option1:
      'Cette manœuvre ne doit pas être réalisée sur une femme enceinte à cause du risque pour le fœtus',
    option2: 'Effectuer la manœuvre de Heimlich de manière plus douce',
    option3:
      'Effectuer la manœuvre de Heimlich, en plaçant les mains plus haut sur le sternum',
    answer: 3,
    advice:
      "Lors de l'administration de la manœuvre de Heimlich sur une personne enceinte, il faut placer les mains plus haut sur le sternum, juste en dessous de la poitrine. Cela permet d'éviter de mettre une pression excessive sur l'abdomen et de protéger le fœtus.",
  },
  {
    question:
      "Quelles sont les caractéristiques d'une crise d'asthme sévère et comment devrait-on agir ?",
    option1: "Respiration sifflante et utilisation d'un inhalateur",
    option2:
      'Difficulté respiratoire, respiration sifflante sévère et contraction des muscles du cou, du sternum ou des pectoraux',
    option3:
      "Forte toux, qui ne cesse pas malgré les traitements administrés, accompagnée d'une forte fièvre",
    answer: 2,
    advice:
      "Une crise d'asthme sévère se caractérise par une difficulté respiratoire intense, une respiration sifflante sévère et une utilisation fréquente des muscles respiratoires accessoires. Il est crucial d'appeler les secours (15 ou 112 en France) et d'administrer la médication d'urgence prescrite si disponible.",
  },
  {
    question:
      "Quel est le protocole à suivre lors de l'assistance à une personne en train de faire une crise convulsive prolongée ?",
    option1:
      'Administrer une injection de diazépam si disponible et prévenir les secours',
    option2:
      'Placer la personne en position latérale de sécurité et attendre les secours',
    option3:
      'Maintenir la personne immobile et tenter de bloquer ses mouvements pour éviter les blessures',
    answer: 2,
    advice:
      'En cas de crise convulsive prolongée, il est important de placer la personne en position latérale de sécurité pour éviter tout risque de blessure. Il faut ensuite appeler les secours (15 ou 112 en France) pour obtenir une assistance médicale.',
  },
  {
    question:
      'Comment identifier un trouble cardiorespiratoire chez un nourrisson et quelles actions immédiates faut-il entreprendre ?',
    option1:
      "Respiration rapide du nourrisson : utilisation immédiate d'un aspirateur nasal et consultation médicale",
    option2:
      'Coloration bleuâtre des lèvres du nourrisson : appel immédiat des secours',
    option3:
      'Toux persistante accompagnée de fièvre : administration immédiate de sirop contre la toux et consultation médicale',
    answer: 2,
    advice:
      "Un trouble cardiorespiratoire chez un nourrisson peut être identifié par une coloration bleuâtre des lèvres. En cas de tels signes, il est crucial d'appeler immédiatement les secours (15 ou 112 en France) et de commencer les gestes de secours appropriés, tels que la RCP si nécessaire.",
  },
  {
    question:
      "Quel est le geste de secours à effectuer en cas d'électrocution d'une personne ?",
    option1:
      "Appeler les secours et couper l'alimentation électrique si possible",
    option2: 'Tirer immédiatement la personne hors de la zone électrifiée',
    option3: "Appliquer de la glace sur la zone touchée par l'électrocution",
    answer: 1,
    advice:
      "En cas d'électrocution, il faut d'abord assurer sa propre sécurité, appeler les secours (112 ou 18 en France) et couper l'alimentation électrique si possible. Il est déconseillé de toucher la personne électrocutée tant que la zone n'est pas sécurisée.",
  },
  {
    question:
      'Un individu ressent une perte soudaine de force dans le visage, le bras ou la jambe. Que cela peut-il évoquer ?',
    option1: "Le début d'une crise cardiaque",
    option2: 'Rien, ce sont des symptômes sans gravité',
    option3: 'Un AVC',
    answer: 3,
    advice:
      "Les signes d'un AVC incluent la perte soudaine de force dans le visage, le bras ou la jambe, généralement d'un côté du corps. D'autres symptômes peuvent inclure des troubles de la parole, des difficultés à comprendre, et il est crucial d'appeler immédiatement les secours en cas de suspicion d'AVC.",
  },
]